【劍指侵侵】美億萬富豪擲$3億 誓要彈劾特朗普

斯泰耶稱會集中氣力在彈劾總統特朗普工作上(路透社)

美國加州億萬富豪斯泰耶(Tom Steyer)周三宣佈不會競選2020年總統選舉，但會全心投入推動彈劾總統特朗普，並為彈劾運動加碼投入4,000萬美元（3.1億港元）資金。
斯泰耶周三在艾奧瓦州得梅因（DesMoines）一個活動上表示「彈劾已到達重要時刻」，他過去已花了5000萬美元（3.9億港元）推動「需要彈劾」(Need to Impeach)運動，今年再加碼4,000萬美元，誓要彈劾特朗普。斯泰耶稱這筆錢會用於向民主黨掌控的眾議院施壓，希望啟動彈劾聆訊，以及說服黨內的總統參選者支持彈劾。
斯泰耶說：「我去年說過，我願意盡我所能去保護我們的國家，對抗這名魯莽、不守法規、危險的總統。所以，我會投入100%的時間、精力及資源在彈劾特朗普的工作上，務求把他拉下台。這次我不會參選總統。」
斯泰耶在去年11月中期選舉後，一直周遊全國宣傳政綱，今次宣佈不參選令外界感到意外。他說：「大部份人這個時候來到艾奧瓦州都是宣佈參選總統，但我很自豪地在這裏，盡力盡時間拉下總統。」雖然斯泰耶不參選總統，但他建立的政治組織相信會對總統選舉以及國會議席選舉造成影響。
不過民主黨籍的眾議院議長佩洛西表示，如果沒有更多理據支持，眾議院目前不應推動彈劾案。
美聯社